港人前路｜美公佈2021年度難民接收計劃，香港首次納入特殊分配項目

美國國務院周三發表聲明，宣布在10月1日開始的2021財政年度，計劃接收15000名難民，香港更被首次納入難民分配項目類別，與伊拉克、薩爾瓦多、危地馬拉、洪都拉斯、古巴和委內瑞拉歸於同一類。

國務院的聲明說，美國預期在2021年財政年度接收超過30萬名新難民和尋求庇護者，其中根據美國難民接收計劃接收的難民上限為15000人，比2020年度的上限18000人為少，另外逾29萬為尋求庇護人士。

國務院指出，新年度建議的難民安置計劃，繼續會特別分配給因宗教原因而受苦或擔心受迫害的人、因曾協助美國而人身安全受到威脅的伊拉克人、以及來自薩爾瓦多、危地馬拉、香港、洪都拉斯、古巴和委內瑞拉的難民。聲明沒有列出每個國家地區的分配細節。

聲明說，根據美國國家安全策略，政府會盡量在接近難民及其他流離失所人士的居所協助他們，直至他們安全和自願地返回居所重建生活、社會和國家。聲明表示美國在2019年財政年度共提供超過90億美元(702億港元)作人道援助，而過去10年的援助金額更接近700億美元(5460億港元)。難民接收計劃是人道援助其中一項工作，自1980年，美國共接收近380萬名難民和尋求庇護者。

美國總統特朗普7月中簽署了名為「香港正常化」（Hong Kong Normalization）的總統行政命令，指在港版國安法之下，港人可能因為被中國指為分裂或顛覆國家面臨終身監禁，要求美國政府各部門，就有關涉及香港的法例進行修訂，當中包括重新分配難民限額予港人。

Trump真係做得嘢，不要投拜登！
奧巴馬奶共乜柒都唔做，只想攞和平獎

臭黑馬條仆街仲要同支共deal 唔理香港佔中